%@Titre: Aix -- 1997
On considère le triangle $ABC$ rectangle en $A$ tel que $AB=5$,
$BC=9$, l'unité étant le cm.
\begin{myenumerate}
\item Construire le triangle $ABC$ en vraie grandeur.
\item Calculer la valeur exacte de $AC$.
\item Calcule la mesure de l'angle $\widehat{ABC}$ à un degré près par
défaut.
\item Le cercle de centre $B$ et de rayon $AB$ coupe le segment $[BC]$
en $M$. La parallèle à la droite $(AC)$ qui passe par $M$ coupe le
segment $[AB]$ en $N$.
\par Compléter la figure.
\par Calculer la valeur exacte de $BN$.
\end{myenumerate}
